% !TeX spellcheck = de_DE
\documentclass[../root.tex]{subfiles}
\newcommand{\hs}{\hspace{0.5cm}}

\begin{document}
	\begin{tikzpicture}
	\node[usecase] {
		Name des Anwendungsfalls: Anmelden\\
		Beteiligte Akteure:\\
		\hs Nutzer\\
		Angfangsbedingungen:\\
		\hs Akteuer ist abgemeldet, aber Registriert\\
		Ereignisfluss:
		\begin{enumerate}
		\item[1.] Der Nutzer gibt seinen Benutzernamen und sein Passwort ein.
		\end{enumerate}
		Abschlussbedingung:\\
		\hs Der Akteur ist angemeldet.\\
		Ausnahmen:\\
		\hs Es wird ein Fehler ausgegeben, wenn die Anmeldedaten falsch sind.\\
		Spezielle Anforderungen:\\
		\hs Keine
	};
	\end{tikzpicture}
	\vspace{.3cm}\\
	\begin{tikzpicture}
	\node[usecase] {
		Name des Anwendungsfall: KundenRegistrieren\\
		Beteiligte Akteure:\\
		\hs Kunde\\
		Anfangsbedingungen:\\
		\hs Der Kunde ist angemeldet.\\
		Ereignisfluss:
		\begin{enumerate}
		\item[1.] Der Kunde gibt seinen Benutzernamen, Namen, Vornamen, Adresse, IBAN und ein Passwort zum Registrieren ein.
		\end{enumerate}
		Abschlussbedingungen:\\
		\hs Der Kunde hat einen neuen Account registriert.\\
		Ausnahmen:\\
		\hs Wenn der Benutzername schon vergeben ist, gibt es einen Fehler.\\
		Spezielle Anforderungen:\\
		\hs Der Benutzername muss eindeutig sein.
	};
	\end{tikzpicture}
	\newpage
	\begin{tikzpicture}
	\node[usecase] {
		Name des Anwendungsfall: AnbieterRegistrieren\\
		Beteiligte Akteure:\\
		\hs Anbieter\\
		Anfangsbedingungen:\\
		\hs Der Kunde ist angemeldet.\\
		Ereignisfluss:
		\begin{enumerate}
		\item[1.] Der Anbieter gibt einen Benutzernamen, Vorname, Nachname und ein Passwort zum Registrieren ein.
		\end{enumerate}
		Abschlussbedingungen:\\
		\hs Der Kunde hat einen neuen Account registriert.\\
		Ausnahmen:\\
		\hs Wenn der Benutzername schon vergeben ist, gibt es einen Fehler.\\
		Spezielle Anforderungen:\\
		\hs Der Benutzername muss eindeutig sein.
	};
	\end{tikzpicture}
	\vspace{0.3cm}\\
	\begin{tikzpicture}
	\node[usecase] (MitarbeiterRegistrieren) {
		Name des Anwendungsfalls: MitarbeiterRegistrieren\\
		Beteiligte Akteure:\\
		\hs Anbieter \\
		Anfangsbedingungen:\\
		\hs Der Anbieter ist angemeldet.\\
		Ereignisfluss:
		\begin{enumerate}
		
		\item[1.] Der Anbieter klickt auf Restaurantmitarbeiter registrieren.
		
		\item[2.] Der Anbieter legt den Benutzername und das Passwort des neuen Restaurantmitarbeiters fest und ordnet ihm ein Restaurant zu.
		
		\end{enumerate}
		Abschlussbedingung:\\
		\hs  Der Restaurantmitarbeiter ist im System registriert.\\
		Ausnahmen:\\
		\hs Der Benutzername ist schon vergeben und es erscheint eine\\ 
		\hs Fehlermeldung.\\
		Spezielle Anforderungen:\\
		\hs Keine
	};
	\end{tikzpicture}
	\newpage
	\begin{tikzpicture}
	\node[usecase] {
		Name des Anwendungsfall: FahrerRegistrieren\\
		Beteiligte Akteure:\\
		\hs Inhaber\\
		Anfangsbedingungen:\\
		\hs Der Inhaber ist angemeldet.\\
		Ereignisfluss:
		\begin{enumerate}
		\item[1.] Der Inhaber Wählt den Menüpunkt zur Registrierung eines neuen Fahrers.
		\item[2.] Der Inhaber gibt einen Benutzernamen und ein Passwort für den neuen Fahrer ein. 
		\end{enumerate}
		Abschlussbedingungen:\\
		\hs Es wurde ein neuer Fahrer-Account erstellt.\\
		Ausnahmen:\\
		\hs Es gibt einen Fehler, wenn der Benutzername schon vergeben ist.\\
		Spezielle Anforderungen:\\
		\hs Der Benutzername muss eindeutig sein.
	};
	\end{tikzpicture}
	\vspace{0.3cm}\\
	\begin{tikzpicture}
	\node[usecase] {
		Name des Anwendungsfall: AdresseUndIBANVerwalten\\
		Beteiligte Akteure:\\
		\hs Kunde\\
		Anfangsbedingungen:\\
		\hs Der Kunde ist angemeldet.\\
		Ereignisfluss:
		\begin{enumerate}
		\item[1.] Der Kunde klickt auf dem Menüpunkt für seine Daten und bearbeitet den gewünschten Punkt.
		\end{enumerate}
		Abschlussbedingungen:\\
		\hs Der Kunde hat seine Daten verändert.\\
		Ausnahmen:\\
		\hs Keine\\
		Spezielle Anforderungen:\\
		\hs Keine
	};
	\end{tikzpicture}
	\newpage
	\begin{tikzpicture}
	\node[usecase] {
		Name des Anwendungsfalls: BestellverlaufEinsehen\\
		Beteiligte Akteure:\\
		\hs Kunde\\
		Anfangsbedingungen:\\
		\hs Der Kunde ist angemeldet.\\
		Ereignisfluss:\\
		\begin{enumerate}
		\item[1.] Der Kunde klickt auf seine Bestellungen.
		\end{enumerate}
		Abschlussbedingungen:\\
		\hs Der Kunde sieht seine alten Bestellungen.\\
		Ausnahmen:\\
		\hs Keine\\
		Spezielle Anforderungen:\\
		\hs Keine
	};
	\end{tikzpicture}
	\vspace{0.3cm}\\
	\begin{tikzpicture}       
	\node[usecase] {
		Name des Anwendungsfalls: BestellstatusEinsehen\\
		Beteiligte Akteure:\\
		\hs Kunde\\
		Anfangsbedingungen:\\
		\hs Der Kunde ist angemeldet\\
		Ereignisfluss:
		\begin{enumerate}
		\item[1.] Der Kunde schaut in seinen Bestellverlauf.
		\item[2.] Dem Kunden wird der Status der aktuellen Bestellung und seine bereits abgeschlossenen Bestellungen angezeigt.
		\end{enumerate}
		Abschlussbedingung:\\
		\hs Keine\\
		Ausnahmen:\\
		\hs Dem Kunden kann nicht angezeigt werden, wenn er noch keine\\ 
		\hs Bestellungen getätigt hat\\
		Spezielle Anforderungen:\\
		\hs Keine
	};
	\end{tikzpicture}
	\newpage
	\begin{tikzpicture}
	\node[usecase] {
		Name des Anwendungsfalls: RechnungenEinsehen\\
		Beteiligte Akteure:\\
		\hs Kunde\\
		Anfangsbedingungen:\\
		\hs Der Kunde muss angemeldet sein.
		Ereignisfluss:
		\begin{enumerate}
		\item[1.] Der Kunde sieht sich seine Bestellungen an und wählt die Rechnung aus.
		\end{enumerate}
		Abschlussbedingungen:\\
		\hs Der Kunde hat seine Rechnung eingesehen.\\
		Ausnahmen:\\
		\hs Keine\\
		Spezielle Anforderungen:\\
		\hs Keine
	};
	\end{tikzpicture}
	\vspace{0.3cm}\\
	\begin{tikzpicture}
	\node[usecase] {
		Name des Anwendungsfalls: UmsatzEinsehen\\
		Beteiligte Akteure:\\
		\hs Anbieter\\
		Anfangsbedingungen:\\
		\hs Der Anbieter muss angemeldet sein.\\
		Ereignisfluss:\\
		\begin{enumerate}
		\item[1.] Der Anbieter drückt auf den Menüpunkt für die Umsätze.
		\end{enumerate}
		Abschlussbedingungen:\\
		\hs Der Anbieter hat seine Umsätze eingesehen.\\
		Ausnahmen:\\
		\hs Keine\\
		Spezielle Anforderungen:\\
		\hs Keine
	};
	\end{tikzpicture}
	\newpage
	\begin{tikzpicture}
	\node[usecase] {
		Name des Anwendungsfalls: RestaurantsUndKategorienVerwalten\\
		Beteiligte Akteure:\\
		\hs Anbieter, Inhaber\\
		Anfangsbedingungen:\\
		\hs Beide Akteure müssen angemeldet sein.\\
		Ereignisfluss:\\
		\begin{enumerate}
		\item[1.] Der Anbieter erstellt seine Restaurants und fügt für diese neue, in Kategorien eingeordnete Speisen und Getränke zu seinem Angebot hinzu. 
		\item[2.] Der Inhaber sieht die neue Registrierung und bestätigt die neuen Restaurants, sodass von dort bestellt werden kann.
		\end{enumerate}
		Abschlussbedingungen:\\
		\hs der Anbieter hat ein Restaurant/ eine Restaurantkette angemeldet, wo\\
		\hs nun bestellt werden kann.\\
		Ausnahmen:\\
		\hs Keine\\
		Spezielle Anforderungen\\
		\hs Keine
	};
	\end{tikzpicture}
	\vspace{.3cm}\\
	\begin{tikzpicture}
	\node[usecase] {
		Name des Anwendungsfall: VerwaltenVonGerichten\\
		Beteiligte Akteure:\\
		\hs Anbieter\\
		Anfangsbedingungen:\\
		\hs Der Anbieter ist angemeldet.\\
		Ereignisfluss:
		\begin{enumerate}
		\item[1.] Der Anbieter wählt das Restaurant aus, dessen Gerichte verändert werden sollen.
		\item[2.] Der Anbieter löscht/bearbeitet bereits bestehende Gerichte bzw. fügt neue Gerichte hinzu. Um ein Gericht hinzuzufügen, wählt er einen Namen, schreibt eine Beschreibung und wählt ein Bild des Gerichtes.
		\end{enumerate}
		Abschlussbedingungen:\\
		\hs Die Gerichte können Online angesehen werden.\\
		Ausnahmen:\\
		\hs Keine\\
		Spezielle Anforderungen:\\
		\hs Keine
	};
	\end{tikzpicture}
	\newpage
	\begin{tikzpicture}
	\node[usecase] (MitarbeiterVerwalten) {
		Name des Anwendungsfalls: MitarbeiterVerwalten\\
		Beteiligte Akteure:\\
		\hs Anbieter \\
		Anfangsbedingungen:\\
		\hs Der Anbieter ist angemeldet.\\
		Ereignisfluss:
		\begin{enumerate}
		\item[1.] Der Anbieter kann die Daten der zugehörigen Restaurantmitarbeiter jedes Restaurants einsehen und bearbeiten. Er kann außerdem weitere Restaurantmitarbeiter für dieses Restaurant registrieren und löschen.
		\end{enumerate}
		Abschlussbedingung:\\
		\hs  Der Anbieter verlässt das Fenster oder meldet sich ab.\\
		Ausnahmen:\\
		\hs Keine    \\
		Spezielle Anforderungen:\\
		\hs Keine	
	};
	\end{tikzpicture}
	\vspace{.3cm}\\
	\begin{tikzpicture}	
	\node[usecase] (BestellungenEinsehen) {
		Name des Anwendungsfalls: BestellungenEinsehen\\
		Beteiligte Akteure:\\
		\hs Restaurantmitarbeiter  \\
		Anfangsbedingungen:\\
		\hs Der Restaurantmitarbeiter ist angemeldet\\
		Ereignisfluss:
		\begin{enumerate}
		\item[1.] Der Restaurantmitarbeiter kann die Liste der aktuellen Bestellungen und deren Status einsehen. Eine Bestellung ist entweder noch ausstehend oder in Bearbeitung.
		
		\end{enumerate}
		Abschlussbedingung:\\
		\hs Keine\\
		Ausnahmen:\\
		\hs Keine    \\
		Spezielle Anforderungen:\\
		\hs Keine	
	};
	\end{tikzpicture}
	\newpage
	\begin{tikzpicture}
	\node[usecase] {
		Name des Anwendungsfalls: BestellstatusAnpassen\\
		Beteiligte Akteure:\\
		\hs Restaurantmitarbeiter\\
		Anfangsbedingungen:\\
		\hs Es muss eine Bestellung aufgegeben sein und der Restaurantmitarbeiter\\
		\hs muss angemeldet sein.\\
		Ereignisfluss:\\
		\begin{enumerate}
		\item[1.] Nachdem der Restaurantmitarbeiter mit der Zubereitung anfängt bzw. die Zubereitung abgeschlossen hat, aktualisiert er den Status.
		\end{enumerate}
		Abschlussbedingung:\\
		\hs Der Status wurde erfolgreich verändert.\\
		Ausnahmen:\\
		\hs Keine\\
		Spezielle Anforderungen:\\
		\hs Keine
	};
	\end{tikzpicture}
	\vspace{.3cm}\\
	\begin{tikzpicture}
	\node[usecase] {
		Name des Anwendungsfall: FahrzeitenUndStatistikenEinsehen\\
		Beteiligte Akteure:\\
		\hs Fahrer\\
		Anfangsbedingungen:\\
		\hs Der Fahrer ist angemeldet.\\
		Ereignisfluss:
		\begin{enumerate}
		\item[1.] Der Fahrer klickt auf den zugehörigen Menüpunkt für die Statistiken/ Fahrzeiten.
		\end{enumerate}
		Abschlussbedingungen:\\
		\hs Der Fahrer hat seine Fahrzeiten und Statistiken eingesehen.\\
		Ausnahmen:\\
		\hs Keine\\
		Spezielle Anforderungen:\\
		\hs Keine
	};
	\end{tikzpicture}
	\newpage
	\begin{tikzpicture}
	\node[usecase] {
		Name des Anwendungsfalls: BestellstatusBearbeiten\\
		Beteiligte Akteure:\\
		\hs Fahrer\\
		Anfangsbedingungen:\\
		\hs Es muss eine Bestellung aufgegeben sein und der Fahrer muss angemeldet \\
		\hs sein.\\
		Ereignisfluss:\\
		\begin{enumerate}
		\item[1.] Nachdem der Fahrer die Bestellung abgeliefert hat, stellt er den Status auf "geliefert".
		\end{enumerate}
		Abschlussbedingung:\\
		\hs Der Status wurde erfolgreich verändert.\\
		Ausnahmen:\\
		\hs Keine\\
		Spezielle Anforderungen:\\
		\hs Keine
	};
	\end{tikzpicture}
	\vspace{.3cm}\\
	\begin{tikzpicture}
	\node[usecase] {
		Name des Anwendungsfall: StatitistikenEinsehen\\
		Beteiligte Akteure:\\
		\hs Inhaber\\
		Anfangsbedingungen:\\
		\hs Der Inhaber ist angemeldet.\\
		Ereignisfluss:
		\begin{enumerate}
		\item[1.] Der Inhaber klickt auf dem Menüpunkt und sieht dort die Umsätze und Statistiken des Lieferservices.
		\end{enumerate}
		Abschlussbedingungen:\\
		\hs Der Inhaber hat die Statistiken eingesehen.\\
		Ausnahmen:\\
		\hs Keine\\
		Spezielle Anforderungen:\\
		\hs Keine
	};
	\end{tikzpicture}
	\newpage
	\begin{tikzpicture}
	\node[usecase] (FahrerVerwalten) {
		Name des Anwendungsfalls: FahrerVerwalten\\
		Beteiligte Akteure:\\
		\hs Inhaber \\
		Anfangsbedingungen:\\
		\hs Der Inhaber ist angemeldet\\
		Ereignisfluss:
		\begin{enumerate}
		
		\item[1.] Der Inhaber kann die Daten seiner angestellten Fahrer einsehen und bearbeiten. Er kann außerdem weitere Fahrer registrieren und löschen.
		
		\end{enumerate}
		Abschlussbedingung:\\
		\hs  Der Inhaber verlässt das Fenster oder meldet sich ab.\\
		Ausnahmen:\\
		\hs Keine    \\
		Spezielle Anforderungen:\\
		\hs Keine	
	};
	\end{tikzpicture}
	\vspace{.3cm}\\
	\begin{tikzpicture}
	\node[usecase] {
		Name des Anwendungsfall: FahrzeitenVerwalten\\
		Beteiligte Akteure:\\
		\hs Inhaber\\
		Anfangsbedingungen:\\
		\hs Der Inhaber ist angemeldet.\\
		Ereignisfluss:
		\begin{enumerate}
		\item[1.] Der Inhaber wählt den Fahrer aus, deren Fahrzeiten er bearbeiten möchte.
		\item[2.] Der Inhaber setzt die Arbeitszeiten des Fahrers.
		\end{enumerate}
		Abschlussbedingungen:\\
		\hs Die Arbeitszeiten wurden bearbeitet und sind für den Fahrer sichtbar.\\
		Ausnahmen:\\
		\hs Keine\\
		Spezielle Anforderungen:\\
		\hs Keine
	};
	\end{tikzpicture}
	\newpage
	\begin{tikzpicture}
	\node[usecase] {
		Name des Anwendungsfalls: WiederholungVonBestellungen\\
		Beteiligte Akteure:\\
		\hs Kunde, Restaurantmitarbeiter, Fahrer\\
		Anfangsbedingungen:\\
		\hs Der Kunde ist angemeldet.
		Ereignisfluss:\\
		\begin{enumerate}
		\item[1.] Der Kunde sieht sich seine alten Bestellungen an. Dort entscheidet er sich für eine und bestellt diese erneut.
		\item[2.] Die Restaurantmitarbeiter sehen die Bestellung. Sobald ein Koch die Zubereitung beginnt, bzw. die Speise fertig zubereitet ist, wird der Status angepasst.
		\item[3.] Das System erstellt die passenden Wegpunkte und ordnet der Bestellung einen freien Fahrer zu. Dieser verfolgt den Status und holt die Bestellung vom Restaurant ab und liefert die Bestellung bei der Adresse des Kunden ab.
		\item[4.] Der Kunde nimmt die Bestellung entgegen. Außerdem wird der Preis von seinem Konto abgezogen und die Rechnung steht in seinem Account zur Verfügung. 
		\end{enumerate}
		Abschlussbedingungen:\\
		\hs Der Kunde hat seine Bestellung erhalten und bezahlt.\\
		Ausnahmen:\\
		\hs Der Kunde besitzt zu wenig Geld.\\
		Spezielle Anforderungen:\\
		\hs Keine
	};
	\end{tikzpicture}
	\newpage
	\begin{tikzpicture}
	\node[usecase] {
		Name des Anwendungsfall: NeueBestellung\\
		Beteiligte Akteure:\\
		\hs Kunde, Restaurantmitarbeiter, Fahrer\\
		Anfangsbedingungen:\\
		\hs Kunde muss angemeldet sein\\
		Ereignisfluss:
		\begin{enumerate}
		\item[1.] Der Kunde durchsucht mithilfe von Kategorien nach einem geeigneten Restaurant, das die gewünschten Speisen enthält. Diese fügt er einzeln zum Warenkorb hinzu und bestellt diese.
		\item[2.] Die Restaurantmitarbeiter sehen die Bestellung. Sobald ein Koch die Zubereitung beginnt, bzw. die Speise fertig zubereitet ist, wird der Status angepasst.
		\item[3.] Das System erstellt die passenden Wegpunkte und ordnet der Bestellung einen freien Fahrer zu. Dieser verfolgt den Status und holt die Bestellung vom Restaurant ab und liefert die Bestellung bei der Adresse des Kunden ab.
		\item[4.] Der Kunde nimmt die Bestellung entgegen. Außerdem wird der Preis von seinem Konto abgezogen und die Rechnung steht in seinem Account zur Verfügung.
		\end{enumerate}
		Abschlussbedingungen:\\
		\hs Der Kunde hat seine Bestellung erhalten und bezahlt.\\
		Ausnahmen:\\
		\hs Der Kunde besitzt zu wenig Geld.\\
		Spezielle Anforderungen:\\
		\hs Keine
	};
	\end{tikzpicture}  
\end{document}